改名潮席捲商場 趣怪名字逐個捉

屋邨內、港鐵站附近、人流暢旺的地方，不管在甚麼地方，附近總有一個商場。這構成日常的元素一個接一個進行大翻新，早已是港人見慣不怪的現象，但除了環境轉變外，有些商場還悄悄換上了新名字。近年，不少街坊舊商場先後改名，有市民覺得新名字帶來新氣象，但同時也有人感到不習慣，但為何沿用多年的名字要在一夕間更改，為追上潮流，還是「除土氣」？

位於將軍澳厚德邨的有20年歷史的商場，原本擁有一個樸實的名字--厚德商場，於去年底被改為TKO Gateway，街坊Anna認為新名字和舊名字差不多，新的甚至更易記，不過另一位住在區內多年的謝小姐指自己一時無法習慣新名字，而從事建築的江小姐更直指新名的問題：「這裏不是將軍澳，而是坑口。」同樣於去年底改名的還有位於天水圍、原稱頌富廣場的天Town，有街坊知道改名一事，亦有如蔡小姐一樣的街坊，不知道商場名稱的變更、覺得頌富這名字充滿親切感。

除了TKO Gateway及天Town，不少屋邨商場亦掀起改名潮，位於屯門友愛及安定邨兩個商場合併後，已改名為h.a.n.d.s，不過這改名潮來得並非突然，社交網站專頁《香港購物商場的歷史論述》負責人Alfred何尚衡指，改名早在數年前已開始：「其實不止三個商場。約2009、10年時領展也有為旗下商場改名，最初將部分名為商場的物業改為廣場，但並不是很有系統地改名。」改為廣場後，名字的字體一半為書法，另一半為電腦字。

至於最近名字改得更為明顯，Alfred表示是因為領展將旗下部分面積較大的重點發展商場列為都會級，在大翻新後換上新名字，希望為商場發展獨立品牌。領展回覆東網查詢時亦稱，商場品牌更新是商場推廣措施之一，希望更有效配合商場優化設施及服務、反映物業市場定位，建立鮮明形象。

商場改名潮不只在領展旗下的物業發生，其他地產發展商也有同樣的行為，例如旺角新世紀廣場加上了MOKO一名。物業的改名風格在每個年代都有不同的取向，如早期住宅樓盤叫大廈，後來加上城、中心等感覺宏偉的字眼，到現在是一些宣揚概念，或是改作英文的名稱，如位於屯門的h.a.n.d.s，意思是”Have a nice day shopping”，但背後的概念能否有效傳達卻是另一回事。

「我覺得在文化或社區意義上，市民會認為改名可能和地區的聯繫減弱了，例如厚德商場會令人聯想到厚德邨的商場。」Alfred認為，加上了英文的新名字可能會為不懂英文，或不熟該社區的人帶來不便。

不過，這或許也阻止不了改名潮，除了商場外，於2015年完成翻新的小西灣街市改名為本灣街市，大圍的隆亨街市去年也改為隆亨市集，英文叫M.C. Box。商場翻新過後，現在就輪到街市紛紛裝修，Alfred預計下一波改名潮或會在街市發生。

改完名翻新咗 啲嘢又貴咗

玩撚死班的士佬

改完名咪又係叫新世紀
乜有人會叫moko

戇撚柒鳩鳩
住開嗰區嘅，都唔會改口啦
仲要改埋英文，擺明恰喺嗰度做嘢嘅阿叔阿姐
聽佢噏個商場名都口窒窒
算鳩數啦領匯

大陸名

去開住開果頭就會叫本來個名
如果未去過可能會叫新名

厚德載物
而家唔知改黎做乜春

唔識新世紀肯定係小學雞

Moko 真係好7

究竟改名個班係咩人黎
英治時期個陣無論樓盤名商場名大部份都樸實無華，有d個名又改得高貴優雅

而家個個好似中學改名比賽咁，越改越浮誇，一係就走大陸暴發戶路線，一係就走懶新潮食字路線

班友係咪無文化到痴撚左線

同港女改過英文名扮上菜一鳩樣

起碼過多幾十年先會主流叫moko啦
等於我一出世已經係九廣東鐵
但係都會講係旺角火車站

形·點

仲有黃大仙廣場 temple mall

維德廣場 > 無限極廣場

Lok fu place

隆亨街市婦人嚇破膽
隆亨市集婦人嚇破膽

龍翔中心改撚左叫乜鳩南館北館 柒到成個大陸名咁 以前龍翔中心又型又好記

改完仲柒過唔改

欣榮商場

同黃大仙個個乜柒一樣

應係領X宣傳稿

都唔知改黎做咩

新蒲崗Mikki

Mikiki

好明顯就係膳稿黎

諗起強國同名女模平台網站

頌富商場幾時先裝修完開返

屯門友愛安定乜撚野h.a.n.d.s

香港越來越離地的表現之一

青衣街市 搞咩水族館

餐豆麵+芝士(轉辛拉麵底) = $36
部隊煱 = $136

老閪都改名啦

H.A.N.D.S 真係好on9
個邨啲師奶同老人家唔記得個名啦
佢入面仲要分H區A區N區咁
連我都仲未記到

呢d都柒唔過台灣d樓叫小室哲哉

下？有？

尖沙咀美麗華商場都準備改

改做咩？

創意無限商場

荃灣愉景新城
D.Park

Mtr都會改架喇
君薈坊---->popcorn2
仲要起先反而叫2期

新元中改咗做yoho mall

又唔算係改名喎，只係簡稱

係形點
乜撚野名

改到d名似mk咁 醉愛乂噬魂

叫開戇鳩無極限

N 咁多人叫錯無極限
不過我都仲係叫維德~呢個名親切好多

天town

唔知你做乜鳩

以前銅鑼灣Delay no mall係咪極速收左皮

改完咪又係叫返舊名
你試下搭的士講新名睇下啲的士佬會車左你去邊

樂富又化係
1期叫B館 2期叫A館

隆亨街市

好在新都會廣場，改建商場後仍保留原名

Agger

垃圾到根本無人用

本身舊式好地地

間格明明唔岩都要夾硬翻新做新式
搞到9唔搭8咁分做hand區

大商場話鳩知佢,不過d商戶慘d,搭棚封路搞左成年

最緊要唔好搞葵廣就得啦
講起都開始擔心,愈來愈多連鎖店開係葵廣
利由：有舖

慳屎

係囉 街市就街市啦
市乜野集
手作街市得唔得丫

比返龍翔中心我

手作街市

街市偉
市集偉

TKO Gayway

天own

都係新北江(北話)好聽！

咁係你蠢啫豬閪

回歸廿年…

舊香港人 換曬做 新香港人
舊商場名 換曬做 新商場名
舊建築名 換曬做 新建築名
電子廣告板 換曬做 長播TVB

Tko gateway仲要無中文名
咪又係叫返厚德

on9得過龍翔中心變左黃大仙中心(北館)?

新元朗中心嗰堆

將軍澳基圍

係你先同佢認真啫
不嬲都叫番安定友愛

改左名都係照叫厚德
完全唔知改黎做咩

乜新世紀廣場唔係叫新世紀廣場咩？

利申小小小學雞

又北又南館 亂到九彩

H.a.n.d.s 我諗起紋身係條賓周果個笑話

荃灣英皇-->大鴻輝

新鴻基成日改啲9名 on9

呢個反而ok

呢個人地真係賣左盤 改名都正路

屯門友愛個 hands 應該係全港最on9 商場名
想扮 tokyu hands???

呢個真係downgrade

獅城新起嘅商場，唔係叫 Gateway 就係叫 Hub
例外名稱嘅係：新地有份投資營運嘅 ion Orchid

連繫好生活

Moko Mikiki
聽落似d港女名

本身叫popcorn已經夠搞笑

好似啲怪獸家長同小朋友改個超深嘅名，但冇人識寫識讀

條友弱智

將軍澳中心同廣場中間突左舊popcorn

新元朗中心一樣，先起反而變形點二期

之前係元朗想搭巴士既時候開個九巴app發現無左新元朗中心個站 變左做咩形點I
仲以為佢改左路

講將軍澳通常指將軍澳站，popcorn 果邊
厚德商場係坑口站商場
雖則同在將軍澳區，但都會細分坑口寶琳將軍澳調景嶺

唔好笑人啦

原厚德商場分站，改名做「重華路」分站，無晒印象

咁太和係咪唔係大埔？

本身英文舊名叫The Edge已經夠怪,
依家仲要唔知做乜鳩要叫做Popcorn 2
加埋君傲灣本身個英文名The Grandiose又係好有自大MK feel
我仲好記得架, 我好多年前係外國註冊入學, 填個香港地址果陣條Registration Assistant掩住個嘴係到笑
點解2000年打後d樓啊商場啊唔可以改d正正常常既名

根本成個區都叫將軍澳
將軍澳站依邊正確黎講係叫將軍澳南

環宇海灣已經係近年正常既名

唔知幾多年前睇林海峰係台上抽過水,就知d屋苑同商場名亂鳩咁改啦

mikiki 中文 譽•港灣 都係唔知做乜鳩

Mikiki
Viccici
Banana
Jessisi
九唔搭八，好似啲鬼佬改個中文名以為好型，其實柒到喊

街坊級商場改乜鳩，改完咪又係咁低消費力

改完咪又係叫返舊名，戇鳩

少少離題 滿記甜品又係另一個on9代表

小西灣駅 天水圍駅 西貢駅

天Tone 好撚7個名
仲衰撚過天一（已經夠衰）

你有冇諗過日出康城班人既感受

住香港但個地址係米蘭維雅納馬德里

Yoho中文名無人屌？

唔知幾時開始勁多新盤d名改到好似魂.初弒咁

我有個fresh grad 同事早兩日話去moko 睇戲，
我第一下真係唔知喺邊，仲爭d load到係「yoho 」。

後尾先知原來係新世紀

The Beaumount
讀都唔識讀

叫開新薄崗裁判署

moko

咩mikiki moko 咩咩駅都係懶係日本咁 低質文化

上面有啊 追post啦

我都係記安定友愛
但如果睇鋪頭地址係寫區完全唔知佢係邊

天Town

有個叫Mikiki 嘅商場又係奇怪名
天水圍好似有個叫新北江？
完全係大陸名

仲有調景嶺個都會駅

每次行過心入面都會講一次「on9無極限」

好耐無去 但仲未裝修完？

有排, 2/3個商場封左

新北江係本身個名
但而家改左唔知咩名

裝左咁多年都未裝完

剷哂d鋪重新間過
行人路窄左, 多左湯房鋪

馬尺 呢個字應該要用日文讀

正字係驛,但果邊班傻鳩係要自己作個音做'站"

中染 -> 八咪半
早兩日ikea荃灣新舖嗰個post 冇人知邊度係八咪半

天town 咁唔老黎

agger
好撚柒

咩南館北館,聽完仲要諗吓方向先知係龍翔定黃大仙

Have a nice day shopping

日日見到都唔開胃
hands佢老母

叫新北江商場係因為俾新北江集團買咗

外皮啱啱先整好

Hnads果個分區域 我諗住果頭無十個人up得出
呢d名仲柒過中學同學叫zero

天水圍撚表示：天town真係柒到無人有
logo又鳩 名又柒 野又貴

香港購物商場的歷史論述

真係乜都加個論述就會變得高幾班

天一係衰大陸味重
天town個名本身仲柒過柒牌

突然諗到：
嘉湖四期個商場個名好改唔改
做乜要改做嘉湖銀座呢？

其實差唔多全部柒名都係領匯（展）同新鴻基搞出嚟

依家叫置富嘉湖

其實香港經歷緊文化大革命

天town真係柒到喊

先破四舊

我記得 其實幾有創意 點都好過hands果啲

黃金廣場

形你老母點呀
新元中就新元中啦

係T Town，不過都係好撚柒

懶有意思有含義咁，其實一係難讀，一係難記，一係聽完估唔到係邊，全部都on99

屯門個個乜鳩h.a.n.d.s其實全名係have a nice day shopping

裝修之後唔係已經叫The Mira咩？
仲改？

銀座都仲接受到
銀座一二期叫有樂町日比谷，仲有北江入面個原宿竹下通真係笑死人

荃灣城市中心->千色店

黃大仙中心個英文名
Temple Mall

翠林新城

千色店→kolor

仲要食埋龍翔中心
成個名變化: 龍翔中心 -> 龍翔廣場 -> 黃大仙中心 (北館)
英文: Lung Cheung Centre -> Temple Mall (North)
黃大仙中心之前英文係Wong Tai Sin Centre

龍翔個裝修10年內起碼有兩次

同樂富中心一撚樣
幾年前開咗間uny都算，做師奶生意
但係無端端升格，大裝修，舖頭貴晒

好多領展商場都係咁，貪多大陸人
真係大仆街嚟

八咪半 好懷舊

Agger 呢兩間閪公司
信和都正常啲

雞圍

有次坐91m聽到重華路呆左一下 以為過左站

千色匯

根本就on9
屋邨商場攪到鬼五馬綠咪又係屋邨商場

點會無翠林新城份

東港城都越嚟越離地，還我吉之島

九咪半係翠濤閣個邊

無限極廣場
on9無極限

成日講錯做無極限

叫Popcorn真係好柒
爆谷商場

天town呢個真係做乜撚野
佢一路裝修見到換咗名心諗
隔離天一商城已經夠柒架喇

btw頌富應該都好快由根本冇野食嘅饑荒
變成無間係你食得起嘅饑荒
（好彩有間吉野家頂一頂

J town/天 own

新名好柒
講唔出口

新蒲崗個mikiki每次讀都覺得自己好7，又冇中文名。譽點港灣又係弱撚智嘅

hands個全寫係have a nice day shopping
做乜鳩

東港城係裝修得愈黎愈公式商場化
以前個中庭, 吊幾架飛機係天花板+世界地圖地板不知幾靚

依d就算啦
你寧願我樓下叫天晉新城都好過叫Popcorn啊大佬

文革

天town 成個商場名勁似叫天堂好on9

我而家先知

明明係西貢區

Sor我用字唔夠準確, 唔應該用區
但係本身由魷魚灣(寶林個度)落到去調景嶺成個海灣就係叫將軍澳
只係家下填左做地咁解

去晒天一嗰邊食

商場咪算好 睇下近年啲新樓 好多啲字唔複雜唔多筆劃都唔用

第一次聽新北江以為依個商場喺深圳

柒到

呢啲名究竟邊個諗
講出嚟唔怕面紅嘅咩

發展商就係唔想你focus 商場design
想你地多d 入舖頭多d消費。好明顯舖頭裝修比前靚同精緻得多。

成坤廣場最有霸氣

日本啲商場都會咁叫 咩本館 南館

混元霹靂手咩

英文名 = 高級

又可以加租了

無忌廣場

中二病發

咁人地本身D地鐵站出口都用開方向架啦
南口北口

長發街市 變 長發市場

google 青山公路 里程碑

隆亨街市
諗起果單新聞

唔識分

冇人講v city

都叫做正常啲啦

新城市會唔會改名做SHTI或者SHTITI?

新元朗變型點

但得英文名好唔方便
早幾年啱啱起好果陣同阿媽講去v-city食飯
佢應咗幾次話：｢吓！咩話｣
要講新果個商場先知我講咩

應該係紀念中巴創辦人顏成坤啫

撈埋叫porn呀笨！

東港城比起新都城，我覺得新都城越整就越差
上次裝修完好休息地方都冇哂
魚池 美食廣場唔係冇左就變貴嘢
HM隔離上千色店嘅電梯又整條阻住條路嘅欄杆

MIKIKI係日文
見聞き

叫慣咗就唔會理你
叫舊名，多鳩餘

可能覺得住址咁睇高檔啲好似住近郊豪宅